* Aug 1st, 2020
* Aug 2nd, 2020
* Aug 3rd, 2020
* Aug 4th, 2020
* Aug 5th, 2020
* Aug 6th, 2020
* Aug 7th, 2020
* Aug 8th, 2020
* Aug 9th, 2020
* Aug 10th, 2020
* Aug 11th, 2020
* Aug 12th, 2020
* Aug 13th, 2020
* Aug 14th, 2020
** [[test]]
** [[another_test_]]
* Aug 15th, 2020
* Aug 16th, 2020
* Aug 17th, 2020
** 复习[[有机化学]]
** 结构化的知识转变成为网状化的知识
** [[烷基]]:烷烃去掉一个氢
** 乙烷的构象:[[交叉式]]和[[重叠式]]
** [[醇]]酚醚都是以碳氧西格玛键[[单键]]为特征的化合物，醇的结构和水类似
   :PROPERTIES:
   :CUSTOM_ID: 5f3cba34-aa68-44d9-a6ed-9b5618d7325a
   :END:
*** 甲醇 乙醇 ...
*** 饱和醇 和 不饱和醇 ，饱和醇即[[羟基]]连接的 [[烃基]] 没有双键
**** 一元醇和多元醇 ，有多少个 [[羟基]] 就叫几元醇
**** 醇的官能团是一OH,它可发生0--H键和C--0键两种断裂方式。
** 芳香醇
** [[碳正离子]]重排
** [[烯烃]]的[[亲电加成]]反应
*** 和卤化氢反应
*** 和[[卤素]]反应
   :PROPERTIES:
   :CUSTOM_ID: 5f3a9368-69cc-414e-a4de-dca8b013e28d
   :END:
** 京东到家
*** 是我在大沙田百佳华超市用到的产品
** 公众号推文
*** 秀米(排版适配是真的烂)
** 四川盆地 四川省省会[[成都]]
** 总是把萧亚轩和萧敬腾弄混
** [[计算机二级]]
** 2020广西招生70个
** 扎伊采夫规则: [[马氏规则]] 的逆用
** 鉴别:苯甲醇，苯甲醛，苯甲酸
** 拼多多关联公司申请注册了[[拼夕夕]]商标
** 皇后乐队[[queen]]:Bohemian Rhapsody
** 结构推断题:
* Aug 18th, 2020
* Aug 19th, 2020
** 又是崭新的一天
** 想要找些问题来触发自己的思考🤔
** 先弄清楚是什么，才能问为什么，才能得出怎么办
** 从卤代烃开始
:PROPERTIES:
   :CUSTOM_ID: 5f3cba34-3159-4da6-8283-99b08df0a55e
   :END:
*** 卤代烃就是 [[卤素]] 原子取代掉烷烃的氢原子
*** 也分[[伯仲叔季]]
*** 学会判断SN1 SN2 E1 E2反应的条件 #消除反应
*** [[亲核取代反应]]，亲核试剂把[[卤素]]原子取代，就是换了一个 [[卤素]] (对象)
*** 卤原子的优先级很低，多作为取代基而不是[[官能团]]
*** [[醇羟基]]的氧原子和醚分子中的氧原子均为sp3杂化
*** [[酚羟基]]的氧原子近似sp2杂化
*** 醇分子中有羟基，可形成氢键
*** [[醇]]
** 人的懒惰是常态
** 晚上睡觉前除了晚安，还能说什么？
*** 和恋人互祝晚安
** 可以晚起，但不要晚睡
** 罗马：一个伟大的帝国
*** 双蛇杖，急救标识
** 甘汞，消除牙痛的药物，能促使产生至少三品脱的唾液，痰
** 几百年来，包含贡的药品都声称能够治疗形形色色，明显没有任何关系的疾病
** 美国《独立宣言》的开国元勋之一，本杰明.拉什提出了“精神疾病最好的治疗方法就是服用甘汞”
** 当遇到写的好的文章时，应该精读，慢下来
** 华为及其子公司被列入美国实体名单，美国对华为制裁
** 地铁“华为站”
** 认知不足导致认知肤浅，
** 福寿螺原产南美洲亚马孙河流域，1981年作为食用螺引入中国，因其适应性强、成为危害巨大的外来侵入种。(没有天敌)
** 比较盐酸羟考酮与舒芬太尼对于腹腔镜子宫手术术后早期疼痛的影响 #论文
** 如何顺利毕业？
*** 首先你得有机不挂科哈哈
*** 结业证和学位证书有什么区别？
*** A：毕业证不但代表你毕业了，完整地完成了学业，还算是真正的一纸文凭啊，找工作靠它
结业证就不一样了，它只能说明你完成了学业．结业证 证明你曾在某个大学念过书，而且全部念完了，仅此而已。
*** 搞科研还是找工作？
*** A：想搞科研的话，还是完成一篇优质的meta分析先吧
*** meta分析降解是什么意思？
*** A：应该是把各个段落做个标识然后摘出来吧
***
* Aug 20th, 2020
** 命名到底难在哪？
*** 不饱和醇要命名为烯醇
***
*** 官能团要记熟
*** 要记得 数字和文字之间是横线，或者数字用括号括起，括号里面只有逗号
   :PROPERTIES:
   :CUSTOM_ID: 5f3f7d67-5de5-4322-857f-b6c6a4d1043c
   :END:
RS EZ构型写在最前面，用（R）-  表示。记得这根横线
*** {{{embed ((5f3df3ea-6f9c-433f-997f-21fb3e096ab8)) }}}
*** 注意命名时取代基的位置（不按数字大小排）
*** [[酰基]]是什么？
**** A：就是碳氧双键，醛酮失去一端后的基团
酰基(acyl group)，是指有机或无机含氧酸（COOH）去掉一个或多个羟基后剩下的原子团，通式为R-M(O)-。^^醛、酮、羧酸、羧酸衍生物等几乎都有酰基。^^通常酰基中的M原子都为碳，但硫、磷、氙等原子也可以形成类似的酰基化合物，如四氟一氧化氙、硫酰氯、氯化亚砜。此类酰卤一般称为卤氧化物。
酰基不是一种区别有机物类别的基团。有机化合物分子中的氮、氧、碳等原子上引入酰基的反应统称为酰化，但习惯上把碳原子上引入硝基、磺基和羧基(羧基可作为碳酸的酰基)的反应分别叫硝化、磺化和羧基化。
当酰基与 [[苯]] 环相连时，可使苯环致钝，再进基主要进入其间位。
*** [[傅克酰基化]] 反应过程是什么？
**** A：无水三氯化铝(老傅克了)，苯和酰基反应生成芳基酮
*** Q：烷基化和酰基化和定位基效应有联系吗?
**** A：当酰基与苯环相连时，可使苯环致钝，再进基主要进入其间位。
*** Q：醚、醛、酮，醇的沸点怎么比较？
*** Q：苯的亲电反应速率怎么看？
**** A：看连在上面的是活化基团还是钝化基团
((5f3df3e8-200e-4047-a1ad-3d1a1754b7f6))
*** Q：氰基能发生什么反应？
*** Q：芳香性的判定规则是什么？
**** A：用[[休克尔规则]]判断
*** Q：苯的卞位能发生什么反应？
**** A：卞位是与苯环相连的那个碳，反应发生在碳氢键上，有^^氯代反应，溴代反应，氧化反应（生成羧酸）^^
*** Q：什么是光学活性？
*** Q：外消旋体，内消旋体的定义
**** A：外消旋体是対映异构体等量混合，内消旋体是两个手性碳RS构型刚好相反
*** Q：如何判断RS构型？
**** A：根据官能团顺序，若是双键则按连接两个相同基团来看
若顺序相同，则比较连接的下一个基团
*** Q：RS构型和顺反异构差别在哪？
**** A：顺反异构是在双键或者平面上的
*** Q：什么有机物会发生[[氯代反应]]？
**** A：[[烷烃]]
*** Q：[[环烷烃]]的经典构象有哪些?
**** A：船式构象，椅式构象
*** Q：AgNOz/CzH5OH发生什么反应？
*** 能使溴的四氯化碳溶液褪色，但不能使高锰酸钾溶液褪色的有机物有哪些？
*** 酮和氢氧化钠反应吗?
**** DONE A：反应，羟醛缩合反应
**** 具有α-H的醛或酮，在碱催化下生成碳负离子，然后碳负离子作为亲核试剂对醛或酮进行亲核加成，生成β－羟基醛，β－羟基醛受热脱水生成α-β不饱和醛或酮。在稀碱或稀酸的作用下，两分子的醛或酮可以互相作用，其中一个醛（或酮）分子中的α-氢加到另一个醛（或酮）分子的羰基氧原子上，其余部分加到羰基碳原子上，生成一分子β-羟基醛或一分子β-羟基酮。这个反应叫做羟醛缩合或醇醛缩合。通过醇醛缩合，可以在分子中形成新的碳碳键，并增长碳链。
*** 醛酮的α氢可以发生什么反应？
**** A：
*** 磺酸是什么基团
*** 什么时候命名为苯x酸
*** TODO Q：苄基＞烯丙基＞3级＞2°＞1°
*** TODO 烷烃的开环反应是怎么样的?
*** 苯和浓硫酸反应吗？
**** 磺化反应，生成苯磺酸
**** 有定位基效应吗?
*** 炔烃和硫酸怎么反应?
*** 各种构型式怎么相互转换？
***
*** 震惊！烯烃竟然也能和浓硫酸反应？
***
** 苯环连接超过三个碳则苯环作为取代基
* Aug 21st, 2020
** 大学毕业23岁，再读三年研究生26岁。
** 为了工作，请尽早做准备，不要让自己毕业即失业
****
* Aug 22nd, 2020
* Aug 23rd, 2020
* Aug 24th, 2020
* Aug 25th, 2020
* Aug 26th, 2020
* Aug 27th, 2020
* Aug 28th, 2020
* Aug 29th, 2020
* Aug 30th, 2020
* Aug 31st, 2020
